<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Car on happyhacker的技术分享</title>
        <link>http://localhost:50582/tags/car/</link>
        <description>Recent content in Car on happyhacker的技术分享</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Thu, 15 Oct 2020 22:51:47 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:50582/tags/car/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>瑞虎8 1000公里感受</title>
        <link>http://localhost:50582/p/%E7%91%9E%E8%99%8E8-1000%E5%85%AC%E9%87%8C%E6%84%9F%E5%8F%97/</link>
        <pubDate>Thu, 15 Oct 2020 22:51:47 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:50582/p/%E7%91%9E%E8%99%8E8-1000%E5%85%AC%E9%87%8C%E6%84%9F%E5%8F%97/</guid>
        <description>&lt;p&gt;新车开了1000公里了，终于上牌了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1000公里算是一个小小的里程碑吧，简单的记录一下这段时间的想法。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于品牌&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e5%93%81%e7%89%8c&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    关于品牌
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;奇瑞这个品牌还挺有意思。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;路人视角&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e8%b7%af%e4%ba%ba%e8%a7%86%e8%a7%92&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    路人视角
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;没有买过的人对它的印象总是停留在“奇瑞奇瑞，修车排队”。这句话的到底是来自友商的中伤还是车主的调侃已经无从考证了，但我自己分析，很可能是来自友商。因为那个年代互联网也不发达，一个这种顺口溜能流传到这种程度，是很难想象的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;简单描述一下这个事儿的背景，当时奇瑞没有生产汽车的资质（现在的这些民营汽车公司当时都面临一样的问题），所以和上汽合作，才有了当时的上汽奇瑞，售后网点也是在上汽。但这个合作是有点不平等条约的意思，后来奇瑞的销量意外的好，上汽就想拿更多的利益，奇瑞不同意，于是售后就区别对待奇瑞的车了，由于销量好，售后网点少，那么这个口号在当时说是现实其实也没什么问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么样，这句话对奇瑞的销量的影响直到今天都还很大，每个去店里的新“潜在客户”都会说这句话，说明他们心里是存在疑虑的，奇瑞面向的受众还是相对低端，他们接受信息的渠道相对少，不太愿意去查找这句话真正的原因，更愿意听周围的人怎么说，销售估计天天都要跟人解释。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;直至今天，我也没见过奇瑞公司对这个事儿作出过什么补救措施。就这现在的拳头产品瑞虎8还能卖到月销1万多也是奇迹。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;车主视角&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e8%bd%a6%e4%b8%bb%e8%a7%86%e8%a7%92&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    车主视角
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;作为车主，买车之前肯定做了一些功课，把品牌的发展史大概了解了一下，知道了是多品牌害死了它。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有人说奇瑞的车没有延续性，一个车系卖的不好就砍掉，再起一个新的系列。子品牌表现不行就砍掉，再起4个子品牌。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;关于车系的延续性这件事儿，我的看法是这个事儿根本用不着车主关心，只要这个车企没有倒闭，他们还能继续给你生产配件，那后续的车型叫什么名字和你又有什么关系呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拿10代思域为例，虽然都叫思域，那9代和10代除了名字一样，还有什么是一样的？是配件能通用还是长得一样？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:50582/images/2020-10-15-23-23-09.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;2016款 1.8L 手动舒适版&#34;
	
	
&gt;
&lt;img src=&#34;http://localhost:50582/images/2020-10-15-23-24-14.png&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;2019款 180TURBO CVT尚悦版 国VI&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;平心而论，如果你不知道这两辆车都是思域，你能知道他们是同一个名字吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是不是改名字只是厂家的策略而已，不改名字可以降低宣传成本，提高老车主的认同感，相反改名字就要重新宣传，被人骂没有传承。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那为什么厂家还一直对多品牌乐此不疲呢？多品牌只是表象，背后其实是权力的斗争。这里不说什么海归派、芜湖派这种，就说公司内部的小权力集团，其实是没人在乎公司死活的，他们在乎的是自己小集团的利益，都想当品牌一把手，那一把手的椅子又不够，怎么办呢？多打造几把椅子呗。干了几年把子品牌干黄了，没关系，再整它几个，又可以赚一波KPI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;公司被多品牌战略拖累？没人在乎。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果多品牌之间互相配合，满足不同价位不同需求的客户那则还了，这些品牌的老大们可是个个都想当别人的老大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;捷途：什么，我捷途是低端子品牌？看我怎么做成高端，干死奇瑞品牌！星途？下一个。
星途：作为高端，我卖不动可怎么办？降价吧，只要足够便宜，一定能卖出去。
奇瑞：？？？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本来定位高中低端的三个品牌，现在互相重叠互相打架，别人多生孩子跟别人打架，奇瑞是多生孩子窝里打架。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我觉得还是尹同跃不够强势，就想当个老好人，谁也不想得罪，最后在谁那也落不到好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;老车主视角&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e8%80%81%e8%bd%a6%e4%b8%bb%e8%a7%86%e8%a7%92&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    老车主视角
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;话说回来，但实际我看到的情况是，很多老奇瑞车主在换车时还是选择奇瑞。说几个我了解到的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去提车那天遇到一个看起来是跑工地的大哥，40多岁的样子，手动挡E5开了8年23万公里，置换了一辆瑞虎8 2019款1.5T自动精英，我跟他聊天，他说：“咱老百姓买车不就图个省心省油吗，我这8年的车了还能开出7个油。我朋友让我买大众，我说咱也不是什么大老板要出去谈生意，要什么面子啊，买个大众花20多万，买个奇瑞才8万多，剩下的钱买啥不行，你说对不对。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还是提车那天，销售指着门口的一辆传祺GS5跟我说，那个车主原来开的5年的奇瑞，后来换了传祺，这开了2年又来换奇瑞了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天去上牌遇到一位看起来是小店老板娘的大姐，新买了一辆瑞虎7 1.5T手动挡，她说：“之前开的开瑞优优手动挡开了10年，想换车了就还是选了奇瑞。去店里一眼就看上瑞虎7了，喜欢红色，等了23天才提车。这么大的车，看起来这么豪华，才7万多块钱，太值了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;上完牌去贴膜，我说起看到好几个老车主换车还选奇瑞的，老板娘说见过最厉害的是换了4辆的，开三五年就换一辆，一直是奇瑞。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在贴膜店里排队在我前面的是一个大爷，在车管所停车场也算见过了，我的蓝色瑞虎8和他的隔了一个车位，我在新车大厅看着外面发呆，看着他们几个人就冲我的车过去了，拉不开就开始按钥匙，还是拉不开，这时终于有一个人看到这大爷身后的车在闪灯。我说起这事儿的时候他还挺不好意思自己找错车了。我问他这车开着感觉咋样，他说这是买的第二辆了，专门从沈阳坐火车来北京买的，后备箱还放着坐火车的时候拉的行李箱。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于品控&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e5%93%81%e6%8e%a7&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    关于品控
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;品控说实在的不怎么样，车子开下来问题还是遇到了一些的。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中控车机&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e4%b8%ad%e6%8e%a7%e8%bd%a6%e6%9c%ba&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    中控车机
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;中控车机在使用高德地图导航时总是会时不时的没有信号，是同时GPS和4G都没有信号，打给售后说是让去店里检测，还要让工作日去，可能需要和厂家一起看这个问题。虽说用CarPlay也可以，但我感觉CarPlay还没有车机的好用呢，没有小地图都看不到在整个路线里自己走到哪儿了，不方便。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;智能钥匙&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e6%99%ba%e8%83%bd%e9%92%a5%e5%8c%99&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    智能钥匙
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;手动按门把手的感应区经常是有感应，但在锁车还能识别成锁车。这个真是很恼人。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;电动尾门&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%94%b5%e5%8a%a8%e5%b0%be%e9%97%a8&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    电动尾门
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;理论上是站在车后等示廓灯闪几下往后退一步就可以自动打开尾门，但实际上经常打不开。。。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;奇葩的设定&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%a5%87%e8%91%a9%e7%9a%84%e8%ae%be%e5%ae%9a&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    奇葩的设定
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;今天贴完膜走高速收费站，需要开门接卡，没有停稳就把拉了一把门把手，把第一道锁解开了，一瞬间手刹就拉上了！那会儿时速也就5公里吧，不过还是着实把我吓得不轻。我在想这个设定到底是否合理？门都没有打开，直接拉手刹？&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于品质&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%85%b3%e4%ba%8e%e5%93%81%e8%b4%a8&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    关于品质
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;内饰这块我没有开过太好的车，感觉还是看得过去的。但我说的品质是行驶品质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;38号在2019年评测19款1.5T瑞虎8的时候说的“一台变速箱毁所有”对现在的2020款1.6T同样适用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24-28时速区间2-3挡切换会有明显的顿挫或者说抖动。
低速踩刹车时候偶尔会有明显的闯动，应该是转速不匹配引起的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些在试驾的时候都没有觉察到，当时也仔细感受了的。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>2020款奇瑞瑞虎8用车体验</title>
        <link>http://localhost:50582/p/2020%E6%AC%BE%E5%A5%87%E7%91%9E%E7%91%9E%E8%99%8E8%E7%94%A8%E8%BD%A6%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
        <pubDate>Wed, 23 Sep 2020 09:56:14 +0800</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:50582/p/2020%E6%AC%BE%E5%A5%87%E7%91%9E%E7%91%9E%E8%99%8E8%E7%94%A8%E8%BD%A6%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
        <description>&lt;p&gt;终于还是不想再忍受皮卡了，换了一辆国产车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;经过了几番试驾和比较，最终还是选定了最初看上的奇瑞瑞虎8 2020款 1.6T 自动豪华版，昨天去把车开回来的，简单说说体验。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;外观&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%a4%96%e8%a7%82&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    外观
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;外观说不上第一眼很惊艳，但算耐看的类型吧，主要是前脸有些奇怪，其他的地方都很协调。外观见仁见智，这里不说太多了。全家人都喜欢蓝色，最终也就定了莱茵蓝。我也不知道为什么叫这么个名字。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;空间&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%a9%ba%e9%97%b4&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    空间
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;空间是非常吸引我的地方。我人生第一辆车是铃木启悦，一辆紧凑级轿车，车内空间确实很紧凑，头部空间更堪忧，后备箱空间倒是挺大。后来换了一辆纳瓦拉皮卡，前排空间是大了一些，但没有后备箱了，如果硬要说货箱是后备箱也行，但由于是开放式的，所以平时也是放不了东西的。所以这次选车的一个目标就是：车内空间要大，后备箱空间也要大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而瑞虎8这样一辆&lt;strong&gt;准中型&lt;/strong&gt;SUV就完美的解决了上面两个问题，市面上主流的国产SUV多是紧凑型，虽说瑞虎8的所谓“中型”有点噱头的意思，但相比其他“真紧凑型”的SUV而言，空间上还是有很大优势的，尤其对比哈弗F7，那个后备箱就太小了。孩子甚至很期待躺在后备箱睡觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当然毕竟也只是“准中型”，前排空间相比纳瓦拉还是要小一些的，不过也可以满足需求了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提到纳瓦拉，日产的座椅可真不是吹的，坐到车上，屁股就会告诉你答案，日产的座椅明显支撑性更好，也是厚，缓冲作用要好得多。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;动力&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%8a%a8%e5%8a%9b&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    动力
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;启悦的也是1.6L，不过是自然吸气，仅仅122P马力，而瑞虎8的1.6T则功率达到了197P马力，扭矩290NM，单从参数上看简直惊人，已经超过了很多德系车的2.0T低功率版本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提车的时候观察了下车子上的铭牌，功率是140KW，也就是190P马力，和之前抖音上马力机测试出的轮上马力的结果一致，也就说明没有虚标，不像长安的蓝鲸什么鬼动不动少了大几十匹。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实际上的动力体验也很好，不激烈驾驶使用ECO模式，给我的感觉就是很轻快，能感觉到还有很多动力储备。今天早上下雨，一辆班车和我并排还想超我，ECO模式下一脚油门出去直接把我自己干头晕了，等回过神来已经跑出去几十米了，赶紧松开油门缓缓神接着走了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以前我觉得一辆车百公里加速12秒和8秒能有什么区别啊，只有4秒的差距，但现在看还真的不是这样，动力好的车子动力储备丰富，能让你在需要动力的时候马上爆发出来，在安全性方面也是一个加强。不过刚才这一下子还是有点草率了，下着雨还这么操作还是挺危险的。以后可不敢了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;遥想今年五一开纳瓦拉回老家，从服务区匝道出来上高速，一脚油门到底车子也是干吼不走，吓得后面的大货车都紧急变道了，真是尴尬，也是很危险的情况。以后应该就不会出现这种尴尬的情况了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;周末去了趟燕山大峡谷，念叨了一年了，终于去了。整个过程中车子的油耗让我很惊讶，这么大的车，最后竟然能开出6.2L/100KM的油耗。基本上高速时瞬时油耗在7个多，国道如果保持100以下的速度油耗就非常低。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我的要求也不高，按我的正常实用场景，能保持在10个以内就行接受。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;其他配置&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%85%b6%e4%bb%96%e9%85%8d%e7%bd%ae&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    其他配置
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;国产车的配置永远不会让人失望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;车内氛围灯什么的就不说了，没啥用处的东西，晚上开高速反倒变成了光污染。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这里只说一下我觉得非常有用的配置。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;autohold-自动驻车&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#autohold-%e8%87%aa%e5%8a%a8%e9%a9%bb%e8%bd%a6&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    Autohold 自动驻车
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个功能是非常吸引我的，以前开的车虽然也都是自动挡，但堵车的时候要么得一直踩着刹车，要么就踩刹车、拉手刹、摘空挡，起步的时候踩刹车、挂D挡、松手刹，这一套操作下来整个人都很疲惫，如果长时间堵车右腿都要废了，大腿根疼的不行（这里心疼手动挡司机一秒，不过右腿疼，左腿也要疼）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而Autohold就是为了解决这个问题出现的，自动帮助驾驶员踩刹车，起步的时候轻点油门就走了。简直完美，这个功能甚至让我觉得自动挡的车本来就应该这样，没有这个功能的车都是不完整的。解放右腿，哦耶！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自适应巡航&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e8%87%aa%e9%80%82%e5%ba%94%e5%b7%a1%e8%88%aa&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    自适应巡航
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;第一辆车没有定速巡航，开长途的时候觉得很累，当时很希望能开一辆有定速巡航的车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;第二辆车也没有定速巡航，提车后毫不犹豫的去加装了，但后来一年的使用中，发现可用的场景非常少，而且需要比正常自己控制花费更多的精力，所以感觉有些鸡肋。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;瑞虎8是我的第三辆车，昨天在路上自己摸索了一下自适应巡航功能。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;按自适应巡航开关打开功能&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;设定与前车保持的间距，有长/中/短三个设置，如果是跑长途，当然倾向于长。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;按RES-设定速度&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;松开踏板&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;之后车子就可以自己保持速度和与前车的距离了，如果前方插入一辆车或者前车减速，会有明显的自动刹车减速，与前车的距离重新拉开之后又会自动加速。这才是“巡航”的意义所在嘛，这么一比，定速巡航真的是没有什么用。以后再也不用担心长途行车了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;后备箱感应开启&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%90%8e%e5%a4%87%e7%ae%b1%e6%84%9f%e5%ba%94%e5%bc%80%e5%90%af&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    后备箱感应开启
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个车和其他的什么扫腿打开后备箱不同，而是一种很独特的方式。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人带着钥匙站在车尾，等车灯闪几下之后向后退一步，尾门就自动打开。我个人感觉这种设定比扫腿的那种更实用，想象拿了一大堆东西，都站不稳了怎么去扫腿啊，但前后移动一下还是可以的。不过就是等的时间长一点，有利有弊吧。这个东西我没有太大感觉，一般去超市也不会开车去。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;碰撞预警&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%a2%b0%e6%92%9e%e9%a2%84%e8%ad%a6&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    碰撞预警
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个还是给我留下了比较深刻的印象，不过我到现在也还是没有搞清楚逻辑是什么。在国道上和前车比较近（到底是多近？不知道）会提示&lt;strong&gt;有车辆或行人靠近，请注意&lt;/strong&gt;，但没有声音提示。在市区开，比如转弯时前车有变道去直行车道我需要加速跟上转弯的车流时，会有急促的碰撞预警滴滴滴的声音，不过也没有感受到有主动刹车的介入。所以也不知道什么情况下才会触发主动刹车。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不管怎么样，这个功能还是给人一个很靠谱的印象，但愿永远不会用到。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;自动大灯雨刷&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e8%87%aa%e5%8a%a8%e5%a4%a7%e7%81%af%e9%9b%a8%e5%88%b7&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    自动大灯/雨刷
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个我倒觉得其实作用不是特别大，开始开车第一年之后就再也没有忘记过开灯了。这种功能就把人变成傻子了，所有功能都变成自动了，人就只管开车就完了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过瑞虎8这个车子的大灯控制杆和雨刷控制杆手感不是特别好，尤其是大灯的，没有那种吸入感，可能也没有吸入，根本就是电子的。那天晚上为了晃一个远光狗，向下推了一下大灯控制杆，再往前走时被对向的车晃了一下才发现刚才把远光灯已经打开了。我还以为根本就没有推动呢。这个手感真是差评。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;缺点&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e7%bc%ba%e7%82%b9&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    缺点
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;毕竟10万出头的车子，也不可能所有方面都很完美。目前发现有几个不舒服的地方。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;减震硬&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%87%8f%e9%9c%87%e7%a1%ac&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    减震硬
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个硬是真的硬，尤其在一些县道上遇到有坑时，那就感觉是硬碰硬的感觉，还好我出门前把胎压从2.7调整到了2.4，不然估计就更难受了。给人的感觉就是这种情况下弹簧完全没有吸收震动，而且好像轮胎也是完全没有弹性，不知道为什么会有这种感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过在过高速和国道上的减速带时感觉就很舒服，干净利落，完全不会拖泥带水，甚至都有点享受这种感觉。很极端的体验。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-3挡变速箱顿挫&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#2-3%e6%8c%a1%e5%8f%98%e9%80%9f%e7%ae%b1%e9%a1%bf%e6%8c%ab&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    2-3挡变速箱顿挫
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这个在买之前也看到有人说，没想到还是挺明显的，不过倒不是每次都会有，偶尔会顿挫以下，整体倒是问题也不大。今天早上转弯的时候踩刹车减速，车子却突然加速了一下吓了一跳。这个问题相对不那么影响体验，上下班也开了几天了，就遇到一次比较明显的顿挫。其实之前开纳瓦拉的7AT有时感觉更难受，所以这个也可以接受。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;不好停车&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e4%b8%8d%e5%a5%bd%e5%81%9c%e8%bd%a6&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    不好停车
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;相信我的停车水平，5.3米的皮卡我都开了一年多，这个车的大小我还是没什么问题的。就是在倒车的时候方向感不好，转动了方向盘，但车尾总是不能很精确的按照我的预期摆动，我也不清楚这是什么问题。而且这个车的辅助功能太多了，一圈的雷达加上全景影像，倒个车雷达一直滴滴滴，烦得慌，都不知道到底是应该按自己的习惯看后视镜还是看倒车影像了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;中央t型区设计吐槽&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e4%b8%ad%e5%a4%aet%e5%9e%8b%e5%8c%ba%e8%ae%be%e8%ae%a1%e5%90%90%e6%a7%bd&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    中央T型区设计吐槽
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;空调风量的调节按钮太小了，而且是触控按键，很不好操作，如果开车的时候调节，会有安全隐患。不过其实语音也可以控制，只是我现在还不习惯。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;USB插口有两个，都在下方的镂空区域，所以用CarPlay的时候手机就放在下面了。但拿的时候就不太方便了。另外，自动豪华版竟然没有无线充电，不得已我只能拿了一个小米的无线充电器放在手机槽的位置了。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;该说不说这个T型区确实宽了点，导致前排主副驾驶的腿部空间受了影像。可能就是简单的从捷豹路虎上面移植过来的，但没有考虑到毕竟豪华车的宽度比较大，所以没什么影像，但瑞虎8只有1.86的车宽，就会影响了。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;后备箱的声音会传入驾驶舱&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e5%90%8e%e5%a4%87%e7%ae%b1%e7%9a%84%e5%a3%b0%e9%9f%b3%e4%bc%9a%e4%bc%a0%e5%85%a5%e9%a9%be%e9%a9%b6%e8%88%b1&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    后备箱的声音会传入驾驶舱
&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;这可能是SUV的通病，毕竟轿车、皮卡都开过，而前两个尾厢和驾驶舱都是隔离的，所以不会听到后备箱里的声音，SUV就不一样了，后备箱里一瓶水滚动的声音都听的清清楚楚。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;总结&#34;&gt;
    &lt;a href=&#34;#%e6%80%bb%e7%bb%93&#34;&gt;#&lt;/a&gt;
    总结
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;落地12.5的车子，配置高的一比，动力也很强，唯一的不舒服的感受比较强烈的就是减震，其他真的不是为什么严重的问题，所以也可以接受了。这辆车没什么问题的话可能会开很多年了。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
